[{"id": "1", "option_a": "外部安全和内部安全", "option_b": "国土安全和国民安全", "option_c": "传统安全和非传统安全", "option_d": "自身安全和共同安全答", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告指出,坚持总体国家安全观,要统筹()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "2", "option_a": "渗透颠覆破坏活动", "option_b": "暴力恐怖活动", "option_c": "黑恶势力活动", "option_d": "民族分裂活动.宗教极活动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告指出,有效维护国家安全,要严密防范和坚持打击各种()。", "answer": "ABD"}, {"id": "3", "option_a": "风险研判", "option_b": "防控协同", "option_c": "防范化解", "option_d": "主体责任", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指,要建立健全国家安全()机制。", "answer": "ABC"}, {"id": "4", "option_a": "渗透", "option_b": "破坏", "option_c": "颠覆", "option_d": "分裂", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,要提高防范抵御国家安全风险能力,高度警惕.坚决防范和严厉打击敌对势力()活动。", "answer": "ABCD"}, {"id": "5", "option_a": "国家安全", "option_b": "港澳台侨", "option_c": "外交", "option_d": "国防.军队", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中国共产党重大事项请示报告条例》规定,()等党中央领导和决策的重大事项,必须向党中央请示报告。", "answer": "ABCD"}, {"id": "6", "option_a": "促进科技创新", "option_b": "保护人民健康", "option_c": "保障国家安全", "option_d": "维护国家长治久安", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2020年2月14日,习近平总书记主持召开中央全面深化改革委员会第十二次会议并发表重要讲话,强调要从()的高度,把生物安全纳入国家安全体系。", "answer": "BCD"}, {"id": "7", "option_a": "完善国家安全战略和国家安全政策", "option_b": "健全国家安全体系", "option_c": "严密防范和坚决打击渗透颠覆破坏活动", "option_d": "加强国家安全教育", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告把国家安全工作放在突出的重要位置,并对国家安全工作作出专门部署,提出的四项任务是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "8", "option_a": "系统性", "option_b": "全面性", "option_c": "持续性", "option_d": "重要性", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "总体国家安全观是新形势下党中央对我国面临的各种安全问题和安全挑战的系统回应,标志着党和国家对国家安全问题的理论认识提升到了新的高度,具有()的重要特征。", "answer": "ABC"}, {"id": "9", "option_a": "坚持总体国家安全观", "option_b": "设立国家安全委员会", "option_c": "制定和实施国家安全战略", "option_d": "推进国家安全法治建设", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中国国家安全的战略性顶层设计是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "10", "option_a": "坚持统筹发展和安全两件大事", "option_b": "坚持维护和塑造国家安全", "option_c": "坚持人民安全.政治安全.国家利益至上的有机统一", "option_d": "坚持立足于防,又有效处置风险", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在十九届中央国家安全委员会第一次会议上指出,全面贯彻落实总体国家安全观,必须做到“五个坚持”,下列选项中属于“五个坚持”的有()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "11", "option_a": "政治安全攸关党和国家安危,是国家安全的根本", "option_b": "政治安全是维护人民安全和国家利益的根本保障", "option_c": "政治安全是坚持和发展中国特色社会主义的根本前提", "option_d": "政治安全是全面践行总体国家安全观的根本要求", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于政治安全重要性表述正确的有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "12", "option_a": "增长速度换挡期", "option_b": "互联网经济机遇期", "option_c": "结构调整阵痛期", "option_d": "前期刺激政策消化期", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中属于我国经济发展“三期叠加”阶段表述的有()。", "answer": "ACD"}, {"id": "13", "option_a": "关系党和国家长治久安", "option_b": "关系社会主义的前途命运", "option_c": "关系到“两个一百年”奋斗目标的顺利实现", "option_d": "是国家安全工作始终坚持的根本原则", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全工作必须坚持党绝对领导的意义在于()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "14", "option_a": "唱响网络主旋律", "option_b": "构筑网络安全屏障", "option_c": "建立网络综合治理体系", "option_d": "打赢网络意识形态斗争", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中属于加强网络空间治理举措的有()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "15", "option_a": "坚持专门工作与群众路线相结合原则夯实国家安全工作群众基础", "option_b": "坚持以人民群众为主,专门机关辅助的作法,让敌人陷于人民战争中", "option_c": "要广泛依靠全社会力量,发挥广大人民群众积极性", "option_d": "可以形成专门机关为骨干,广大人民群众广泛参与的工作格局", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "维护国家安全,既要依靠专门机关,又要依靠广大人民群众的理解.支持和参与,这是国家安全工作的政治优势和重要原则,下列关于这一原则表述正确的有()。", "answer": "ACD"}, {"id": "16", "option_a": "最严厉处罚", "option_b": "最严肃问责", "option_c": "最严禁标准", "option_d": "最严格监管", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为确保人民群众“舌尖上的安全”,我国采取了一系列治理措施,下列选项中属于食品药品监管举措的特征的表述有()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "17", "option_a": "理论博弈", "option_b": "理念博弈", "option_c": "权利博弈", "option_d": "话语权博弈", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "目前,大国网络安全博弈,不单是技术博弈,还是()。", "answer": "BD"}, {"id": "18", "option_a": "对互联网规律的把握能力", "option_b": "对网络舆论的引导能力", "option_c": "对信息化发展的驾驭能力", "option_d": "对网络安全的保障能力", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "维护我国网络空间安全,明确宣示主张,正确处理安全与发展.开放和自主.管理与服务的关系,推动互联网强国建设不断前进的能力包括()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "19", "option_a": "既重视外部安全,又重视内部安全", "option_b": "既重视国土安全,又重视国民安全", "option_c": "既重视传统安全,又重视非传统安全", "option_d": "既重视发展问题,又重视安全问题", "option_e": "既重视自身安全,又重视共同安全", "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在论述“贯彻落实总体国家安全观”时强调了“五对关系”,包括()。", "answer": "ABCDE"}, {"id": "20", "option_a": "综合安全", "option_b": "共同安全", "option_c": "集体安全", "option_d": "合作安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国际社会应该倡导()的理念,使我们的地球村成为共谋发展的大舞台,而不是相互角力的竞技场,更不能为一己之私把一个地区乃至世界搞乱。", "answer": "ABD"}, {"id": "21", "option_a": "和平", "option_b": "发展", "option_c": "合作", "option_d": "共赢", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中国将继续高举()的旗帜,始终不渝走和平发展道路.奉行互利共赢的开放战略。", "answer": "ABCD"}, {"id": "22", "option_a": "不冲突不对抗", "option_b": "相互尊重", "option_c": "结伴不结盟", "option_d": "合作共赢", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在《共同构建人类命运共同体》一文中指出,大国要尊重彼此核心利益和重大关切,管控矛盾分歧,努力构建新型的大国关系。下列选项中对这一新型关系表述正确的有()。", "answer": "ABD"}, {"id": "23", "option_a": "重大暴力", "option_b": "特别重大贿赂", "option_c": "危害国家安全", "option_d": "恐怖活动犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中级人民法院管辖()第一审刑事案件。", "answer": "CD"}, {"id": "24", "option_a": "分裂国家罪", "option_b": "武装叛乱.暴乱罪", "option_c": "颠覆国家政权罪", "option_d": "资助危害国家安全犯罪活动罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()罪名适用于《刑法》第一百零六条所规定的与境外机构.组织.个人相勾结从重处罚的情形。", "answer": "ABC"}, {"id": "25", "option_a": "武装部队人员", "option_b": "人民警察", "option_c": "大学生", "option_d": "民兵", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "带领以下()人员投敌叛变的,处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。", "answer": "ABD"}, {"id": "26", "option_a": "三年以下有期徒刑", "option_b": "三年以上十年以下有期徒刑", "option_c": "拘役", "option_d": "管制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供,情节严重的,处()。", "answer": "ACD"}, {"id": "27", "option_a": "制作.散发宣扬恐怖主义.极端主义图书.音频视频资料及其他物品", "option_b": "通过讲授.发布信息等方式宣扬恐怖主义.极端主义", "option_c": "煽动实施恐怖活动", "option_d": "强迫他人在公共场合穿戴恐怖主义.极端主义服饰和标志", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宣扬恐怖主义.极端主义.煽动实施恐怖活动罪的行为表现有()。", "answer": "ABC"}, {"id": "28", "option_a": "五年以下有期徒刑", "option_b": "拘役", "option_c": "管制", "option_d": "剥夺政治权利", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为恐怖活动组织.实施恐怖活动或者恐怖活动培训招募.运送人员的,处(),并处罚金。", "answer": "ABCD"}, {"id": "29", "option_a": "婚姻", "option_b": "司法", "option_c": "教育", "option_d": "社会管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "利用极端主义煽动.胁迫群众破坏国家法律确立的()等制度实施的,处三年以下有期徒刑.拘役或者管制,并处罚金。", "answer": "ABCD"}, {"id": "30", "option_a": "甲成立立功表现,可从轻或减轻处罚", "option_b": "因乙属于甲的同案犯,甲不成立立功表现,但坦白情节成立", "option_c": "若甲的揭发阻止了乙的重大犯罪活动,甲可以减轻或免除处罚", "option_d": "因乙属于甲的同案犯,甲不成立立功表现,但自首情节成立", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲因犯间谍罪被国家安全机关立案侦查,在审讯中,甲检举揭发乙是其上线,并提供关于乙实施间谍行为的重要线索。甲的揭发内容后经查证属实,下列说法正确的有()。", "answer": "AC"}, {"id": "31", "option_a": "对甲可判处十年以上有期徒刑或无期徒刑", "option_b": "情节较轻的,对甲可判处三年以上十年以下有期徒刑", "option_c": "即使该罪未规定附加剥夺政治权利,也应当对甲剥夺政治权利", "option_d": "对甲应当同时并处没收财产", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲因犯间谍罪被人民法院判处刑罚,下列说法正确的有()。", "answer": "ABC"}, {"id": "32", "option_a": "对甲不能适用死刑", "option_b": "对甲不能适用缓刑", "option_c": "对甲不能适用假释", "option_d": "对甲不能适用减刑", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲通过窃取.刺探.收买等方式为境外某机构非法提供国家秘密,下列说法错误的是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "33", "option_a": "证人", "option_b": "辩护人", "option_c": "审判人员", "option_d": "翻译人员", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在刑事诉讼活动中,下列不受回避制度制约的人员主要有()。", "answer": "AB"}, {"id": "34", "option_a": "乙准备实施危害国家安全的犯罪", "option_b": "乙准备实施特别重大贪污贿赂的犯罪", "option_c": "乙准备实施危害公共安全的犯罪", "option_d": "乙准备实施的严重危害他人人身安全的犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲是一名职业律师,在为犯罪嫌疑人乙进行辩护的过程中,知悉了乙准备实施其它犯罪的情况,按照法律规定,下列哪些情况甲应当及时将告知司法机关()。", "answer": "ACD"}, {"id": "35", "option_a": "黑社会性质组织犯罪", "option_b": "毒品犯罪", "option_c": "危害国家安全犯罪", "option_d": "恐怖活动犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在刑事诉讼活动中,下列哪些类型案件的证人.鉴定人.被害人因作证,本人或其近亲属的人身安全面临危险的,人民法院.人民检察院和公安机关应当采取特殊保护措施()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "36", "option_a": "涉嫌危害国家安全犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的", "option_b": "涉嫌贪污贿赂犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的", "option_c": "涉嫌恐怖活动犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的", "option_d": "无固定住处的犯罪嫌疑人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些情形可以适用指定居所监视居住的强制措施()。", "answer": "ACD"}, {"id": "37", "option_a": "重大暴力犯罪", "option_b": "重大贪污贿赂犯罪", "option_c": "危害国家安全犯罪", "option_d": "恐怖活动犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "刑事拘留后,应当立即将被拘留人送看守所羁押,至迟不得超过二十四小时。除无法通知或者涉嫌()通知可能有碍侦查的情形以外,应当在拘留后二十四小时以内,通知被拘留人的家属。有碍侦查的情形消失以后,应当立即通知被拘留人的家属。", "answer": "CD"}, {"id": "38", "option_a": "重大暴力犯罪", "option_b": "特别重大贿赂犯罪", "option_c": "危害国家安全犯罪", "option_d": "恐怖活动犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "监视居住应当在犯罪嫌疑人.被告人的住处执行；无固定住处的,可以在指定的居所执行。对于涉嫌(),在住处执行可能有碍侦查的,经上一级人民检察院或者国家安全机关批准,也可以在指定的居所执行。但是,不得在羁押场所.专门的办案场所执行。", "answer": "BCD"}, {"id": "39", "option_a": "致使违法信息大量传播的", "option_b": "致使用户信息泄露,造成严重后果的", "option_c": "致使刑事案件证据灭失,情节严重的", "option_d": "有其他严重情节的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "网络服务提供者不履行法律.行政法规规定的信息网络安全管理义务,经监管部门责令采取改正措施而拒不改正,有()情形的,处三年以下有期徒刑.拘役或者管制,并处或者单处罚金", "answer": "ABCD"}, {"id": "40", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "检察机关", "option_c": "公安机关", "option_d": "有关军事机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》规定,根据职责分工,哪些机关依法搜集涉及国家安全的情报信息()。", "answer": "ACD"}, {"id": "41", "option_a": "宣布进入紧急状态", "option_b": "宣布战争状态", "option_c": "发布动员令", "option_d": "统一指挥军事行动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中华人民共和国国家主席根据全国人民代表大会的决定和全国人民代表大会常务委员会的决定,(),行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。", "answer": "ABC"}, {"id": "42", "option_a": "严格依法履行职责", "option_b": "不得超越职权.滥用职权", "option_c": "不得徇私枉法", "option_d": "不得侵犯个人和组织的合法权益", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家机关及其工作人员在国家安全工作和涉及国家安全活动中,应当()。", "answer": "ABD"}, {"id": "43", "option_a": "中央与地方之间", "option_b": "部门之间", "option_c": "军地之间", "option_d": "地区之间", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家建立()关于国家安全的协同联动机制。", "answer": "ABCD"}, {"id": "44", "option_a": "统一归口", "option_b": "反应灵敏", "option_c": "准确高效", "option_d": "运转顺畅", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家健全()的情报信息收集.研判和使用制度,建立情报信息工作协调机制,实现情报信息的及时收集.准确研判.有效使用和共享。", "answer": "ABCD"}, {"id": "45", "option_a": "起诉", "option_b": "申诉", "option_c": "控告", "option_d": "检举", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公民和组织对国家安全工作有向国家机关提出批评建议的权利,对国家机关及其工作人员在国家安全工作中的违法失职行为有提出()的权利。", "answer": "BCD"}, {"id": "46", "option_a": "利益", "option_b": "主权", "option_c": "统一", "option_d": "领土完整", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "维护国家()是包括港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务。", "answer": "BCD"}, {"id": "47", "option_a": "“中央国家安全委员会”是中国共产党中央委员会下属机构", "option_b": "“中央国家安全委员会”于2013年11月12日成立", "option_c": "“中央国家安全委员会”由中共中央总书记习近平任主席", "option_d": "“中央国家安全委员会”向中央政治局.中央政治局常务委员会负责", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》第5条规定“中央国家安全领导机构负责国家安全工作的决策和议事协调,……”这里的“中央国家安全领导机构”即中央国家安全委员会,下列关于它的陈述,正确的是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "48", "option_a": "影响国家安全的外商投资", "option_b": "影响国家安全的特定物项和关键技术", "option_c": "可能影响国家安全的网络信息技术产品和服务", "option_d": "涉及国家安全事项的建设项目", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些事项应当进行国家安全审查()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "49", "option_a": "国家维护和发展最广大人民的根本利益", "option_b": "国家保卫人民安全", "option_c": "国家创造良好生存发展条件和安定工作生活环境", "option_d": "国家保障公民的生命财产安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》第二章依次明确国家安全各领域重点任务,其中属于维护“人民安全”任务是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "50", "option_a": "保密是公民的义务,每个大学生应该自觉贯彻遵守《国家安全法》,自觉履行保密义务,坚决地同失泄密行为和窃密行径作斗争", "option_b": "发现泄露或可能泄露国家秘密的线索,应当及时向有关机关.单位或保密工作部门举报", "option_c": "《国家安全法》将网络与信息安全规定为维护国家安全的重点任务", "option_d": "维护国家安全既是国家责任也是公民责任", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "浙江某大学学生张某在互联网上发现一篇介绍某国防重点工程研制进度.近期研制规划和总装.试验情况,以及中央军委领导亲临研制现场的有关情况的文章,立即将该文下载并报告杭州市国家安全局。经查,该行为系某航空工业研究所工作人员李某所为。关于该案下列说法正确的是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "51", "option_a": "国家坚持中国共产党的领导,维护中国特色社会主义制度,发展社会主义民主政治,健全社会主义法治,强化权力运行制约和监督机制,保障人民当家作主的各项权利", "option_b": "国家防范.制止和依法惩治任何叛国.分裂国家.煽动叛乱.颠覆或者煽动颠覆人民民主专政政权的行为", "option_c": "国家防范.制止和依法惩治窃取.泄露国家秘密等危害国家安全的行为", "option_d": "国家防范.制止和依法惩治境外势力的渗透.破坏.颠覆.分裂活动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》第二章依次明确国家安全各领域重点任务,其中属于维护“政治安全”任务是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "52", "option_a": "拨打12339举报电话,向国家安全机关报告", "option_b": "若条件允许,记录该2名游客形迹可疑的证据", "option_c": "就近向该军事管理区报告", "option_d": "多一事不如少一事,不去理睬", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "小张是一名退伍军人,在北京旅游期间,发现旅行团有2名外国游客形迹可疑,多次徘徊在军事管理区附近拍照。根据《国家安全法》规定,下列行为正确的是()。", "answer": "ABC"}, {"id": "53", "option_a": "领陆", "option_b": "领海", "option_c": "领空", "option_d": "内水", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》第十七条规定,国家采取一切必要的防卫和管控措施,维护国土安全。该处的“国土”包括()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "54", "option_a": "统一领导", "option_b": "协同联动", "option_c": "高效权威", "option_d": "有序高效", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家建立()的国家安全危机管控制度。", "answer": "ABD"}, {"id": "55", "option_a": "维护国家统一", "option_b": "维护华人华侨利益", "option_c": "维护国家主权", "option_d": "维护领土完整", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务包括()。", "answer": "ACD"}, {"id": "56", "option_a": "控告权", "option_b": "批评建议的权利", "option_c": "检举权", "option_d": "起诉权", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,公民和组织拥有的权利有()。", "answer": "ABC"}, {"id": "57", "option_a": "中央统一领导", "option_b": "公开工作与秘密工作相结合", "option_c": "专门工作与群众路线相结合", "option_d": "积极防御.依法惩治", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "反间谍工作必须坚持下列()原则。", "answer": "ABCD"}, {"id": "58", "option_a": "各司其职", "option_b": "密切配合", "option_c": "竭力配合", "option_d": "加强协调", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关是反间谍工作的主管机关。公安.保密行政管理等其他有关部门和军队有关部门按照职责分工,()依法做好有关工作。", "answer": "BD"}, {"id": "59", "option_a": "一切国家机关", "option_b": "武装力量", "option_c": "各政党和各社会团体", "option_d": "各企业事业组织", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()有防范.制止间谍行为,维护国家安全的义务。", "answer": "ABCD"}, {"id": "60", "option_a": "侦查", "option_b": "拘留", "option_c": "预审", "option_d": "执行逮捕", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关在反间谍工作中依法行使(),以及法律规定的其他职权。", "answer": "ABCD"}, {"id": "61", "option_a": "中国公民", "option_b": "外国人", "option_c": "无国籍人", "option_d": "港澳台居民", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,依照规定出示相应证件,有权查验()身份证明,向有关组织和人员调查.询问有关情况。", "answer": "ABCD"}, {"id": "62", "option_a": "任何个人和组织对国家安全机关及其工作人员超越职权.滥用职权和其他违法行为,都有权向上级国家安全机关或者有关部门检举.控告。", "option_b": "国家安全机关及其工作人员依法履行反间谍工作职责获取的组织和个人的信息.材料,只能用于反间谍工作。对属于国家秘密.商业秘密和个人隐私的,应当保密。", "option_c": "因协助反间谍工作,本人或者其近亲属的人身安全面临危险的,可以向国家安全机关请求予以保护,国家安全机关应当会同有关部门依法采取保护措施。", "option_d": "因反间谍工作需要依法使用有关工具.场地.建筑物的,任务完成后应及时归还或者恢复原状,依照规定支付相应费用,造成损失的,应当补偿。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》大大强化了对人权的保障,对公民权益的保护,具体体现在下列()条款之中。", "answer": "ABCD"}, {"id": "63", "option_a": "支持.协助反间谍工作", "option_b": "配合反间谍工作", "option_c": "依法及时报告发现的间谍行为", "option_d": "保守有关反间谍工作的国家秘密", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于公民.组织履行《反间谍法》规定的法定义务是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "64", "option_a": "交通工具", "option_b": "通信工具", "option_c": "场地", "option_d": "建筑物", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,按照国家有关规定,可以优先使用或者依法征用机关.团体.企业事业组织和个人的()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "65", "option_a": "查封", "option_b": "扣押", "option_c": "冻结", "option_d": "销毁", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对查验中发现的存在危害国家安全情形的电子通信工具.器材等设备.设施,应当首先责令其整改；对拒绝整改或者整改后仍不符合要求的,可以予以()。", "answer": "AB"}, {"id": "66", "option_a": "公安", "option_b": "海关", "option_c": "海事", "option_d": "边防", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,根据国家有关规定,可以提请()等检查机关对有关人员和资料.器材免检。有关检查机关应当予以协助。", "answer": "BD"}, {"id": "67", "option_a": "人员", "option_b": "资料", "option_c": "器材", "option_d": "交通工具", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,根据国家有关规定,可以提请海关.边防等检查机关对有关()免检。有关检查机关应当予以协助。", "answer": "ABC"}, {"id": "68", "option_a": "查封", "option_b": "扣押", "option_c": "冻结", "option_d": "没收", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对下列用于间谍行为的工具和其他财物,以及用于资助间谍行为的资金.场所.物资,经过设区的市级以上国家安全机关负责人批准,可以依法()。", "answer": "ABC"}, {"id": "69", "option_a": "用于间谍行为的工具和其他财物", "option_b": "用于资助间谍行为的资金", "option_c": "用于资助间谍行为的场所", "option_d": "用于资助间谍行为的物资", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对下列(),经有权的国家安全机关负责人批准,可以依法查封.扣押.冻结。", "answer": "ABCD"}, {"id": "70", "option_a": "及时向中华人民共和国驻外机构如实说明情况,并有悔改表现的；", "option_b": "入境后直接向国家安全机关如实说明情况,并有悔改表现的", "option_c": "入境后通过所在单位及时向国家安全机关.公安机关如实说明情况,并有悔改表现的", "option_d": "入境后直接向公安机关如实说明情况的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织.间谍组织,从事危害中华人民共和国国家安全的活动,在()情形下,可以不予追究。", "answer": "ABC"}, {"id": "71", "option_a": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,情节较轻的", "option_b": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供,不构成犯罪的", "option_c": "泄露有关反间谍工作的国家秘密的,不构成犯罪的", "option_d": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品,不构成犯罪的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对下列()违法行为人,可以处十五日以下行政拘留。", "answer": "ABCD"}, {"id": "72", "option_a": "构成犯罪的,依法追究刑事责任", "option_b": "不构成犯罪的,可以由其所在单位或者上级主管部门予以处分", "option_c": "不构成犯罪的,可以由国家安全机关处十五日以下行政拘留", "option_d": "不构成犯罪的,可以由国家安全机关给予警告", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供的,违法行为人可能会受到下列()惩处。", "answer": "ABC"}, {"id": "73", "option_a": "以暴力.威胁方法阻碍国家安全机关依法执行任务的,依法追究刑事责任", "option_b": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,由国家安全机关处十五日以下行政拘留", "option_c": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,造成严重后果的,依法追究刑事责任", "option_d": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,情节较轻的,由国家安全机关处十五日以下行政拘留", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "妨碍国家安全机关依法执行任务的违法行为人,区别不同情形,会受到下列()惩处。", "answer": "ACD"}, {"id": "74", "option_a": "支持.协助反间谍工作的组织和个人", "option_b": "实施间谍行为,但有重大立功表现的", "option_c": "支持反间谍工作,有重大贡献的组织和个人", "option_d": "协助反间谍工作,有重大贡献的组织和个人答案", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "依照《反间谍法》的规定,对()予以奖励。\n", "answer": "BCD"}, {"id": "75", "option_a": "滥用职权", "option_b": "玩忽职守.徇私舞弊", "option_c": "非法拘禁.刑讯逼供.暴力取证", "option_d": "违反规定泄露国家秘密.商业秘密和个人隐私", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关工作人员的下列()行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "ABCD"}, {"id": "76", "option_a": "境外机构.组织.个人实施的间谍行为", "option_b": "境外机构.组织.个人指使.资助他人实施的间谍行为", "option_c": "境内机构.组织.个人与境外机构.组织.个人相勾结实施的间谍行为", "option_d": "境内机构.组织.个人与境外机构.组织.个人相勾结实施的窃取国家秘密的行为", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()间谍行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "ABCD"}, {"id": "77", "option_a": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供", "option_b": "以暴力.威胁方法阻碍国家安全机关依法执行任务的", "option_c": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法,造成严重后果的", "option_d": "泄露有关反间谍工作的国家秘密", "option_e": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品", "option_f": "隐藏.转移.变卖.损毁国家安全机关依法查封.扣押.冻结的财物", "option_g": "明知是间谍活动的涉案财物而窝藏.转移.收购.代为销售或者以其他方法掩饰.隐瞒", "question": "下列()行为,构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "ABCDEFG"}, {"id": "78", "option_a": "涉嫌犯罪的,依照刑事诉讼法的规定处理", "option_b": "尚不构成犯罪,有违法事实的,对依法应当没收的予以没收,依法应当销毁的予以销毁", "option_c": "没有违法事实的,应当解除查封.扣押.冻结,并及时返还相关财物", "option_d": "与案件无关的,应当解除查封.扣押.冻结,并及时返还相关财物；造成损失的,应当依法赔偿", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对依照《反间谍法》查封.扣押.冻结的财物,应当妥善保管,按照不同情形分别作出下列()处理。", "answer": "ABCD"}, {"id": "79", "option_a": "违法行为人非法持有的属于国家秘密的文件.资料和其他物品", "option_b": "违法行为人非法持有.使用的专用间谍器材", "option_c": "尚不构成犯罪,有违法事实的,已被查封.扣押.冻结的用于间谍行为的工具和其他财物", "option_d": "尚不构成犯罪,有违法事实的,已被查封.扣押.冻结的用于资助间谍行为的资金.场所.物资", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关有权没收下列()财物。", "answer": "ABCD"}, {"id": "80", "option_a": "其实施窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的", "option_b": "其指使.资助他人实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的", "option_c": "境内机构.组织.个人与其相勾结实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报的", "option_d": "其策动.引诱.收买国家工作人员叛变的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "间谍组织及其代理人以外的其他境外机构.组织.个人的下列()活动,属于间谍行为。", "answer": "ABCD"}, {"id": "81", "option_a": "间谍组织及其代理人实施或者指使.资助他人实施,或者境内外机构.组织.个人与其相勾结实施的危害中华人民共和国国家安全的活动；", "option_b": "参加间谍组织或者接受间谍组织及其代理人的任务的；", "option_c": "间谍组织及其代理人以外的其他境外机构.组织.个人实施的窃取.刺探.收买或者非法提供国家秘密或者情报", "option_d": "为敌人指示攻击目标的；", "option_e": "进行其他间谍活动的。", "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》所称的间谍行为,包括()。", "answer": "ABCDE"}, {"id": "82", "option_a": "组织.策划.实施危害国家安全的恐怖活动的", "option_b": "为敌人指示攻击目标的", "option_c": "利用设立社会团体或者企事业组织,进行危害国家安全活动的", "option_d": "组织.策划.实施分裂国家.破坏国家统一,颠覆国家政权.推翻社会主义制度的AC", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()行为属于“间谍行为以外的其他危害国家安全行为”。", "answer": "ACD"}, {"id": "83", "option_a": "揭发.检举危害国家安全的其他犯罪分子,情况属实的", "option_b": "提供重要线索.证据,使危害国家安全的行为得以发现和制止的", "option_c": "在教育.动员.组织本单位的人员防范.制止危害国家安全行为的工作中,成绩显著的", "option_d": "协助国家安全机关.司法机关捕获其他危害国家安全的犯罪分子的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()情形属于《反间谍法》所称“立功表现”。", "answer": "ABD"}, {"id": "84", "option_a": "暗藏式窃听.窃照器材", "option_b": "突发式收发报机.一次性密码本.密写工具", "option_c": "用于获取情报的电子监听.截收器材", "option_d": "其他专用间谍器材。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》第二十五条所称“专用间谍器材”,是指进行间谍活动特殊需要的下列器材()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "85", "option_a": "为国家安全机关提供重要线索,发现.破获严重危害国家安全的犯罪案件的", "option_b": "为国家安全机关提供重要情况,防范.制止严重危害国家安全的行为发生的", "option_c": "密切配合国家安全机关执行国家安全工作任务,表现突出的", "option_d": "为维护国家安全,与危害国家安全的犯罪分子进行斗争,表现突出的", "option_e": "在教育.动员.组织本单位的人员防范.制止危害国家安全行为的工作中,成绩显著的", "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()情形属于《反间谍法》第七条所称“重大贡献”。", "answer": "ABCDE"}, {"id": "86", "option_a": "与境内机构.组织.个人共同策划或者进行危害国家安全的间谍活动的", "option_b": "与境外机构.组织.个人共同策划或者进行危害国家安全的间谍活动的", "option_c": "接受境外机构.组织.个人的资助或者指使,进行危害国家安全的间谍活动的", "option_d": "与境外机构.组织.个人建立联系,取得支持.帮助,进行危害国家安全的间谍活动的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》所称“勾结”实施危害中华人民共和国国家安全的间谍行为,是指境内外组织.个人的下列行为()。", "answer": "BCD"}, {"id": "87", "option_a": "集中统一", "option_b": "分工协作", "option_c": "分工负责", "option_d": "科学高效", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家建立健全()的国家情报体制。", "answer": "ABD"}, {"id": "88", "option_a": "公开工作与秘密工作相结合", "option_b": "专门工作与群众路线相结合", "option_c": "分工负责与协作配合相结合", "option_d": "积极防御.依法防范", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作坚持()的原则。", "answer": "ABC"}, {"id": "89", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "公安机关情报机构", "option_c": "军队情报机构", "option_d": "保密局", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作机构包括()。", "answer": "ABC"}, {"id": "90", "option_a": "收集", "option_b": "鉴别", "option_c": "筛选", "option_d": "综合和研判分析", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作机构应当运用科学技术手段,提高对情报信息的()水平。", "answer": "BCD"}, {"id": "91", "option_a": "公安", "option_b": "民政", "option_c": "财政", "option_d": "卫生.教育.人力资源和社会保障", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()等有关部门以及国有企业事业单位应当协助国家情报工作机构做好安置工作。", "answer": "ABCD"}, {"id": "92", "option_a": "进入限制进入的有关区域.场所", "option_b": "可以向有关机关.组织和个人了解.询问有关情况", "option_c": "可以查阅或者调取有关的档案.资料.物品", "option_d": "可以不受限制的随意使用公有或私有的交通工具", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作机构工作人员依法执行任务时,按照国家有关规定,经过批准,出示相应证件,可以()。", "answer": "ABC"}, {"id": "93", "option_a": "交通工具", "option_b": "通信工具", "option_c": "场地", "option_d": "建筑物", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作机构工作人员根据工作需要,按照国家有关规定,可以优先使用或者依法征用有关机关.组织和个人的()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "94", "option_a": "法院", "option_b": "检察院,", "option_c": "公安机关", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "泄露与国家情报工作有关的国家秘密的,由国家情报工作机构建议相关单位给予处分或者由()处警告或者十五日以下拘留；构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "CD"}, {"id": "95", "option_a": "超越职权.滥用职权", "option_b": "侵犯公民和组织的合法权益", "option_c": "利用职务便利为自己或者他人谋取私利", "option_d": "泄露国家秘密.商业秘密和个人信息", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家情报工作机构及其工作人员有以下()行为将构成违法违纪行为。", "answer": "ABCD"}, {"id": "96", "option_a": "记过", "option_b": "警告", "option_c": "拘留", "option_d": "判刑", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "违反国家情报法相关规定,可由国家安全机关.公安机关处()。", "answer": "BC"}, {"id": "97", "option_a": "公安机关", "option_b": "国家安全机关", "option_c": "中国人民解放军", "option_d": "中国人民武装警察部队", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()因履行反恐怖主义职责的紧急需要,可以征用单位和个人的财产,有关单位和个人应当予以配合。", "answer": "ABCD"}, {"id": "98", "option_a": "建立基层情报信息工作力量", "option_b": "加强基层基础工作", "option_c": "提高反恐怖主义情报信息工作能力", "option_d": "只依靠群众", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安机关.国家安全机关和有关部门应当()。", "answer": "ABC"}, {"id": "99", "option_a": "军事机关", "option_b": "中国人民武装警察部队", "option_c": "公安机关", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()在其职责范围内,开展反恐怖主义情报信息工作以及调查恐怖活动线索,经批准可以采取技术侦察措施。", "answer": "ACD"}, {"id": "100", "option_a": "军事", "option_b": "外交", "option_c": "公安", "option_d": "国家安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中华人民共和国驻外机构或者人员遭受严重恐怖袭击后,经与有关国家协商同意,国家反恐怖主义工作领导机构可以组织()等部门派出工作人员赴境外开展应对处置工作。", "answer": "BCD"}, {"id": "101", "option_a": "国家", "option_b": "机构", "option_c": "组织", "option_d": "公民", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "任何人在中华人民共和国领域外对中华人民共和国()实施恐怖活动犯罪,或者按照中华人民共和国缔结.参加的国际条约构成恐怖活动犯罪的,依照中华人民共和国的法律追究刑事责任。", "answer": "AD"}, {"id": "102", "option_a": "专门工作与群众路线相结合", "option_b": "防范为主.惩防结合", "option_c": "先发制敌.保持主动", "option_d": "积极防御.依法惩治", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "反恐怖主义工作坚持()的原则。", "answer": "ABC"}, {"id": "103", "option_a": "国务院公安部门", "option_b": "国务院国家安全部门", "option_c": "外交部门", "option_d": "省级反恐怖主义工作领导机构", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()可以向国家反恐怖主义工作领导机构提出申请认定恐怖活动组织和人员。", "answer": "ABCD"}, {"id": "104", "option_a": "公安部门", "option_b": "国家安全部门", "option_c": "外交部门", "option_d": "反洗钱行政主管部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "金融机构和特定非金融机构对国家反恐怖主义工作领导机构的办事机构公告的恐怖活动组织和人员的资金或者其他资产,应当立即予以冻结,并按照规定及时向()报告。", "answer": "ABD"}, {"id": "105", "option_a": "不准其出境入境", "option_b": "不予签发出境入境证件", "option_c": "宣布其出境入境证件作废", "option_d": "驱逐出境", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "出入境证件签发机关.出入境边防检查机关对恐怖活动人员和恐怖活动嫌疑人员,有权决定()。", "answer": "ABC"}, {"id": "106", "option_a": "不公开真实姓名.住址和工作单位等个人信息；", "option_b": "禁止特定的人接触被保护人员；", "option_c": "对人身和住宅采取专门性保护措施；", "option_d": "变更被保护人员的姓名,重新安排住所和工作单位；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "因报告和制止恐怖活动,在恐怖活动犯罪案件中作证,或者从事反恐怖主义工作,本人或者其近亲属的人身安全面临危险的,经本人或者其近亲属提出申请,公安机关.有关部门应当采取下列()措施", "answer": "ABCD"}, {"id": "107", "option_a": "公安机关", "option_b": "国家安全机关", "option_c": "人民检察院", "option_d": "人民法院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "().司法行政机关以及其他有关国家机关,应当依照法定职责做好反恐怖主义工作。", "answer": "ABCD"}, {"id": "108", "option_a": "全国人大常委会", "option_b": "最高人民法院", "option_c": "国务院", "option_d": "最高人民检察院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据反恐怖主义法需要进入紧急状态的,可以由()依照宪法和其他有关法律规定的权限和程序决定。", "answer": "AC"}, {"id": "109", "option_a": "危害公共安全", "option_b": "扰乱公共秩序", "option_c": "侵犯人身财产", "option_d": "妨害社会管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安机关和有关部门对宣扬极端主义,利用极端主义()应当及时予以制止,依法追究法律责任。", "answer": "ABCD"}, {"id": "110", "option_a": "主动违法", "option_b": "被教唆", "option_c": "被胁迫", "option_d": "被引诱", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对()参与恐怖活动.极端主义活动,尚不构成犯罪的人员,公安机关应当组织有关部门.村民委员会.居民委员会.所在单位.就读学校.家庭和监护人对其进行帮教。", "answer": "BCD"}, {"id": "111", "option_a": "未经公安批准不得离开所居住的市.县或指定的处所", "option_b": "不得参加大型群众性活动或者从事特定的活动", "option_c": "不得与特定的人员会见或者通信", "option_d": "定期向公安机关报告活动情况。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安机关调查恐怖活动嫌疑人,经批准可责令嫌疑人员遵守下列约束措施()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "112", "option_a": "在特定区域内实施互联网.无线电.通讯管制", "option_b": "在特定区域内或者针对特定人员实施出入境管制", "option_c": "组织志愿人员参加反恐怖主义救援工作,要求具有特定专长的人员提供服务", "option_d": "封锁现场和周边道路,查验现场人员的身份证件,在有关场所附近设置临时警戒线。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "恐怖事件发生后,负责应对处置的反恐怖主义工作领导机构可以决定由有关部门和单位采取下列()应对处置措施。", "answer": "ABCD"}, {"id": "113", "option_a": "国与国的缔结条约", "option_b": "参加的国际条约", "option_c": "平等互惠的原则", "option_d": "受害国的主观意愿", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中华人民共和国根据()与其他国家.地区.国际组织开展反恐怖主义合作。", "answer": "ABC"}, {"id": "114", "option_a": "危险化学品", "option_b": "军用物品", "option_c": "民用爆炸物品", "option_d": "核与放射物品", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "运输单位应当依照规定对运营中的()运输工具通过定位系统实行监控。", "answer": "ACD"}, {"id": "115", "option_a": "未制定防范和应对处置恐怖活动的预案.措施", "option_b": "未建立反恐怖主义工作专项经费保障制度", "option_c": "未配备防范和处置设备.设施", "option_d": "未落实工作机构或者责任人员", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "防范恐怖袭击重点目标的管理.营运单位违反以下规定的,()将受到公安机关的责罚。", "answer": "ABCD"}, {"id": "116", "option_a": "组织.策划.准备实施.实施造成或意图造成人员伤亡.重大财产损失.公共设施损坏.社会秩序混乱等严重社会危害活动", "option_b": "宣扬恐怖主义,煽动实施恐怖活动", "option_c": "非法持有宣扬恐怖主义的物品,强制他人在公共场所穿戴宣扬恐怖主义的服饰.标志", "option_d": "组织.领导.参加恐怖组织", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "反恐法所称恐怖活动是指具有恐怖主义性质的下列()活动。", "answer": "ABCD"}, {"id": "117", "option_a": "进行盘问.检查.传唤", "option_b": "提取肖像.指纹.虹膜等人体生物识别信息", "option_c": "血液.尿液.脱落细胞等生物样本", "option_d": "留存其签名", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安机关调查恐怖活动嫌疑,可以依照有关法律规定对嫌疑人()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "118", "option_a": "被判处刑罚尚未执行完毕或者属于刑事案件被告人.犯罪嫌疑人的,但是按照中国与外国签订的有关协议,移管被判刑人的除外", "option_b": "有未了结的民事案件,人民法院决定不准出境的", "option_c": "拖欠劳动者的劳动报酬,经国务院有关部门或者省.自治区.直辖市人民政府决定不准出境的", "option_d": "法律.行政法规规定不准出境的其他情形。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "外国人有下列情形之一的,不准出境()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "119", "option_a": "境外合法来源的资金", "option_b": "中国境内的银行存款利息", "option_c": "中国境内合法取得的其他资金", "option_d": "在中国境内募捐获得的资金", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "境外非政府组织在中国境内活动资金包括()。", "answer": "ABC"}, {"id": "120", "option_a": "非法获取商业秘密", "option_b": "非法从事或者资助宗教活动", "option_c": "煽动抗拒法律.法规实施", "option_d": "从事资助政治活动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "境外非政府组织有以下()情形的,国务院公安部门可以将其列入不受欢迎名单,不得在中国境内再设立代表机构或者开展临时活动。", "answer": "ABCD"}, {"id": "121", "option_a": "检察机关", "option_b": "国家网信部门", "option_c": "公安机关", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "互联网及其他公共信息网络运营商.服务商应当配合()对泄密案件进行调查。", "answer": "ACD"}, {"id": "122", "option_a": "核心涉密人员", "option_b": "重要涉密人员", "option_c": "内部涉密人员", "option_d": "一般涉密人员", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在涉密岗位工作的人员,按照涉密程度分为(),实行分类管理。", "answer": "ABD"}, {"id": "123", "option_a": "绝密", "option_b": "机密", "option_c": "秘密", "option_d": "内部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家秘密的密级分为()。", "answer": "ABC"}, {"id": "124", "option_a": "某部队家属院", "option_b": "某部队营区", "option_c": "某部队招待所", "option_d": "某部队仓库", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列建筑.场地,属于军事设施的是()。", "answer": "BD"}, {"id": "125", "option_a": "军民结合", "option_b": "平战结合", "option_c": "军品优先", "option_d": "以民养军", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国防科技工业实行()方针。", "answer": "ABCD"}, {"id": "126", "option_a": "国家安全", "option_b": "外交外事", "option_c": "民政", "option_d": "金融监督管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《境外非政府组织境内活动管理法》规定,()部门可以依法按照各自职责对境外非政府组织及其代表机构依法实施监督管理。", "answer": "ABD"}, {"id": "127", "option_a": "外交部门", "option_b": "国家安全机关", "option_c": "公安机关", "option_d": "国防部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家秘密及其密级的具体范围,由国家保密行政管理部门分别会同()和其他中央有关机关规定。", "answer": "ABC"}, {"id": "128", "option_a": "有危害国家安全和利益嫌疑的", "option_b": "有破坏社会公共秩序嫌疑的", "option_c": "有从事犯罪活动嫌疑的", "option_d": "外国人有非法就业嫌疑的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对涉嫌违反出境入境管理的人员,经当场盘问,有下列()情形的,可以依法继续盘问。", "answer": "ABCD"}, {"id": "129", "option_a": "持用他人出境证件", "option_b": "持用涂改的入境证件", "option_c": "拒绝接受边防检查的", "option_d": "公安机关.国家安全机关通知不准出境.入境的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中国公民有下列()情形之一,边防检查站可以扣留或收缴其出境.入境证件。", "answer": "ABD"}, {"id": "130", "option_a": "《中华人民共和国反垄断法》", "option_b": "《中华人民共和国外资企业法》", "option_c": "《中华人民共和国中外合作经营企业法》", "option_d": "《中华人民共和国中外合资经营企业法》", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《外商投资法》自2020年1月1日起施行,()同时废止。", "answer": "BCD"}, {"id": "131", "option_a": "外国投资者单独或者与其他投资者共同在中国境内设立外商投资企业", "option_b": "外国投资者取得中国境内企业的股份.股权.财产份额或者其他类似权益", "option_c": "外国投资者单独或者与其他投资者共同在中国境内投资新建项目", "option_d": "外国投资者与中国企业在境外开展的基础设施建设项目", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《外商投资法》规定,以下()情形属于外国投资者直接或者间接在中国境内进行的投资活动。", "answer": "ABC"}, {"id": "132", "option_a": "科研", "option_b": "生产", "option_c": "销售", "option_d": "服务", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "商用密码的()和进出口,不得损害国家安全.社会公共利益或者他人合法权益。", "answer": "ABCD"}, {"id": "133", "option_a": "国家安全", "option_b": "国计民生", "option_c": "商业秘密", "option_d": "社会公共利益", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "涉及()的商用密码产品,应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录,由具备资格的机构检测认证合格后,方可销售或者提供。", "answer": "ABD"}, {"id": "134", "option_a": "遵守中国法律", "option_b": "不得危害中国的国家统一.安全和民族团结", "option_c": "不得从事或者资助营利性活动.政治活动,不得非法从事或者资助宗教活动", "option_d": "不得损害中国国家利益.社会公共利益和公民.法人以及其他组织的合法权益", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《境外非政府组织境内活动管理法》规定,境外非政府组织在中国境内开展活动应()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "135", "option_a": "要把国家和人民的根本利益放在首位", "option_b": "遵守宪法.法律法规和方针政策的义务", "option_c": "不得利用宗教反对党的领导和社会主义制度", "option_d": "宗教活动不得妨碍社会秩序.工作秩序和生活秩序", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宗教信仰自由必须坚持权利和义务的统一,它包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "136", "option_a": "任何宗教都没有超越宪法和法律的特权", "option_b": "宗教不能干预国家行政.司法.教育等国家职能的实施", "option_c": "宗教方面涉及国家利益和社会公共利益的事项和活动,必须纳入依法管理的范围", "option_d": "不能以宗教信仰自由和政教分离为借口放弃或摆脱国家对宗教事务管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国实行政教分离的原则,具体内容包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "137", "option_a": "反对宪法确认的基本原则", "option_b": "破坏信教公民与不信教公民和睦相处", "option_c": "宣扬宗教极端主义", "option_d": "违背宗教的独立自主自办原则", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "涉及宗教内容的出版物,不得含有下列内容()", "answer": "ABCD"}, {"id": "138", "option_a": "遵守法律法规和国家政策的情况", "option_b": "按照章程开展活动的情况", "option_c": "人员和机构变动的情况", "option_d": "财务管理情况", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宗教团体年度检查的内容主要包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "139", "option_a": "未按照本宗教的宗教活动场所主要教职员认定办法任用的", "option_b": "提供的备案材料不属实的", "option_c": "未经该场所管理组织民主协商的", "option_d": "拟任职人员离任其他宗教活动场所主要教职未办理注销备案手续的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于宗教活动场所主要教职人员不予备案情形的是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "140", "option_a": "组织捐赠", "option_b": "个人捐赠", "option_c": "门票收入", "option_d": "宗教服务收入", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《宗教活动场所财务监督管理办法(试行)》之规定,下列哪些属于宗教活动场所的收入？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "141", "option_a": "国法大于教法", "option_b": "教法服从国法", "option_c": "任何宗教都不得超越宪法.法律享有特权", "option_d": "教法至上.不服从国法的行为都是不能允许的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国实行政教分离,对于国法与教法关系,正确认识是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "142", "option_a": "收入不及时入账", "option_b": "不开立单位银行账号,公款私存", "option_c": "接受捐赠,出具加盖本场所印章收据", "option_d": "捐款箱一人管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《宗教活动场所财务监督管理办法(试行)》之规定,宗教活动场所的收入管理做法错误的()", "answer": "ABD"}, {"id": "143", "option_a": "遵守国家的宪法法律法规,维护国家统一.民族团结和社会稳定", "option_b": "服从所在地宗教团体的管理,遵守宗教团体的规章制度", "option_c": "服从所在地宗教活动场所民主管理组织的管理", "option_d": "遵守本宗教的教义教规,认真履行职责,教育引导信徒", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中,()是宗教教职人员应尽的义务。", "answer": "ABCD"}, {"id": "144", "option_a": "成立管理组织,实行民主管理", "option_b": "加强内部管理,健全管理制度", "option_c": "接受宗教部门的监督检查", "option_d": "接受信教群众的监督", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些事项属于宗教活动场所应当承担的义务？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "145", "option_a": "夫妻关系；", "option_b": "直系血亲关系.三代以内旁系血亲关系；", "option_c": "近姻亲关系；", "option_d": "其他特殊亲近关系。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《宗教活动场所财务监督管理办法(试行)》之规定,宗教活动场所的财务管理小组负责人.会计.出纳之间出现哪些情形应当回避的()", "answer": "ABCD"}, {"id": "146", "option_a": "一处寮房", "option_b": "两辆汽车", "option_c": "一尊大佛", "option_d": "现金10万", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些属于宗教场所固定资产？()", "answer": "ABC"}, {"id": "147", "option_a": "筹建期间擅自招生；", "option_b": "不遵守法律法规,违反培养目标.办学章程和课程设置要求；", "option_c": "毕业生经考核或评估达不到规定要求；", "option_d": "教师配备长期达不到要求。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宗教院校有下列()情况,根据情节轻重,责令限期改正.停止招生直至停办。", "answer": "ABCD"}, {"id": "148", "option_a": "借款20万", "option_b": "场所拥有的专有技术", "option_c": "场所的土地使用权", "option_d": "场所受赠拥有的专利权", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些属于宗教场所无形资产？()", "answer": "BCD"}, {"id": "149", "option_a": "深入宣传宪法,广泛传播法律知识", "option_b": "进一步拓展宣传贯彻《宗教事务条例》的广度和深度", "option_c": "提高宗教工作干部.宗教界人士和广大信教群众的法律意识和法律素质", "option_d": "提高宗教事务管理法制化水平", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于全国宗教工作系统法制宣传教育第六个五年规划主要目标表述正确的有()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "150", "option_a": "在家中阅读圣经", "option_b": "在依法登记的教堂", "option_c": "县级以上政府宗教部门认可的场所", "option_d": "其他固定宗教活动处所", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "德国人汉斯在上海参加宗教活动,可以在哪些场所？()", "answer": "ABC"}, {"id": "151", "option_a": "美国的“人民圣殿教”.“天堂之门”.“大卫教派”", "option_b": "日本的“奥姆真理教”", "option_c": "印度的“奥修静修会”", "option_d": "乌干达的“恢复上帝十诫运动”", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国外被公认的邪教有()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "152", "option_a": "具有被神化的教主,存在严重的教主崇拜", "option_b": "实施精神控制", "option_c": "宣扬具体的“末世论”", "option_d": "秘密结社", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "邪教组织一般具有哪些特点？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "153", "option_a": "组织.教唆他人从事邪教.会道门活动的", "option_b": "利用邪教.会道门.迷信活动,扰乱社会秩序.损害他人身体健康的", "option_c": "冒用宗教.气功名义进行扰乱社会秩序.损害他人健康", "option_d": "胁迫.诱骗.煽动他人从事邪教.会道门活动的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《治安管理处罚法》的规定,下列应当给予治安处罚的行为有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "154", "option_a": "九评共产党", "option_b": "明慧周刊", "option_c": "《某某法会师傅讲法》", "option_d": "神韵艺术团", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“法轮功”常见非法宣传品有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "155", "option_a": "实际神", "option_b": "东方闪电", "option_c": "能力神", "option_d": "女神教", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“全能神”又称()", "answer": "ABCD"}, {"id": "156", "option_a": "罚金", "option_b": "没收财产", "option_c": "剥夺政治权利", "option_d": "驱逐出境", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国的附加刑包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "157", "option_a": "制定主体不同", "option_b": "效力不同", "option_c": "调整对象不同", "option_d": "惩戒力度不同", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "校纪校规与法律法规的区别在于()", "answer": "ABCD"}, {"id": "158", "option_a": "拒绝公安机关查验居民身份证", "option_b": "转让、出借居民身份证", "option_c": "使用、故意毁坏他人居民身份证", "option_d": "伪造、变造身份证的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些行为是违反身份证有关规定及法律所不允许的？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "159", "option_a": "按照要求给钱", "option_b": "优先怀疑对方被盗号了", "option_c": "怀疑视频资料被犯罪分子截取了", "option_d": "通过手机预留号码电话联系", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "QQ.微信.微博等即时通讯平台,好友/亲戚发起视频聊天,但对方称话筒坏了,通过文字聊天要求借钱()", "answer": "BCD"}, {"id": "160", "option_a": "保护现场", "option_b": "及时报警", "option_c": "报告辅导员和保卫处", "option_d": "通知其他室友", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "寝室发生财物失窃案,第一个发现人需要做是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "161", "option_a": "贪婪", "option_b": "虚荣", "option_c": "赌博心理", "option_d": "胆小怕事", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "哪些心理容易陷入诈骗陷阱()", "answer": "ABCD"}, {"id": "162", "option_a": "地铁、公交车", "option_b": "广场", "option_c": "商铺", "option_d": "餐厅", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "扒窃案常见案发地点有哪些()", "answer": "ABCD"}, {"id": "163", "option_a": "不随意将个人信息泄露给他人", "option_b": "遇陌生人打来的电话三思而行", "option_c": "上网时谨慎透露个人信息", "option_d": "不相信中奖短信", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "防范网络.短信.电话诈骗应做到()", "answer": "ABCD"}, {"id": "164", "option_a": "不留外人住宿", "option_b": "随手锁门和关窗", "option_c": "宿舍钥匙妥为保管", "option_d": "配合学校做好宿舍的防范工作,贵重物品妥善保管", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "预防宿舍盗窃案的方法有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "165", "option_a": "保持警惕,头脑冷静,急而不乱。", "option_b": "随机应变,注意安全。援兵未到时,应保持距离,将其置于视线之内；与其周旋,要防止其行凶伤人", "option_c": "抓获窃贼后,应将其强制控制,并通知或扭送至公安保卫部门", "option_d": "万一无法抓住窃贼,应记住窃贼特征。如年龄.性别.身高.体态.相貌.衣着.口音,以及窃贼其它比较明显特征,以便向公安机关提供破案线索", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "偶遇盗贼怎么办？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "166", "option_a": "进入自己的淘宝.支付宝账户查看订单状态", "option_b": "按照短信提示进入相关链接进行操作", "option_c": "和短信上提供的“淘宝客服”电话联系,询问详情", "option_d": "自己联系卖家或淘宝网客服进行核实", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "小吴在网上购买了一双球鞋,支付完毕后突然收到“淘宝客服”短信,称未支付成功,需要重新操作。这时小吴该怎么做？()", "answer": "AD"}, {"id": "167", "option_a": "信用卡背面三位数的验证码", "option_b": "银行卡.第三方支付工具绑定预留手机收到的各类验证码", "option_c": "银行卡取款密码", "option_d": "网银.支付工具登陆密码", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "哪些银行账户信息不能向他人透露？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "168", "option_a": "相信老师,赶快筹集资金", "option_b": "老师不会做这样的事,是骗子", "option_c": "老师为什么考完不久就知道我的成绩,按照相关规定他不会这样通报成绩,应该是假的", "option_d": "直接要求与该老师见面核实", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "一位学生收到老师短信,“××同学你这次考试不理想,问题不大,我来想想办法,帮你解决。”接着老师来了电话,“今天来了个人,要应酬,你借点钱给我。”第三个电话,间隔两分钟,“你不要来了,你来不方便,我马上把账号给你,你把钱打到账号里面。”你遇到这种情况怎么处置？", "answer": "BCD"}, {"id": "169", "option_a": "鸦片", "option_b": "冰毒", "option_c": "K粉", "option_d": "摇头丸", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪种毒品为人工合成毒品()", "answer": "BCD"}, {"id": "170", "option_a": "风险研判", "option_b": "防控协同", "option_c": "防范化解", "option_d": "主体责任", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,要建立健全国家安全()机制。", "answer": "ABC"}, {"id": "171", "option_a": "好的老师,下午几点？", "option_b": "请问你是谁？不说我挂了", "option_c": "你是教数学的张老师吗？", "option_d": "稍等,我先跟辅导员核实下号码", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "突然接到声音很像某个老师的电话称“下午来一下我办公室”,你怎么回答？", "answer": "BD"}, {"id": "172", "option_a": "现金", "option_b": "黄金首饰", "option_c": "枪支弹药", "option_d": "存放在仓库的高压电线", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "盗窃()构成盗窃罪", "answer": "ABD"}, {"id": "173", "option_a": "组织他人办理买卖银行卡", "option_b": "组织他人办理买卖手机卡", "option_c": "骗得赃款转账.取款", "option_d": "买卖公民信息", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "电信网络诈骗主要犯罪产业链()", "answer": "ABCD"}, {"id": "174", "option_a": "正当防卫", "option_b": "故意伤害", "option_c": "应当负刑事责任", "option_d": "不负刑事责任", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲和乙素有矛盾,某日二人在街上相遇,甲对乙破口大骂,并用力推搡乙,乙挥拳打甲,甲拾起一根木棍向乙头部打去,致乙重伤。甲的行为()", "answer": "BC"}, {"id": "175", "option_a": "李某(15周岁)实施故意伤害致人重伤", "option_b": "王某(13周岁)实施危害公共安全的防火行为", "option_c": "马某(17周岁)实施盗窃行为且数额较大", "option_d": "胡某(16周岁)实施抢劫行为", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列应当负刑事责任的是()", "answer": "ACD"}, {"id": "176", "option_a": "拘役", "option_b": "罚金", "option_c": "有期徒刑", "option_d": "驱逐出境", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于主刑的有()", "answer": "AC"}, {"id": "177", "option_a": "选举权和被选举权", "option_b": "言论、出版、集会、结社、游行、示威自由的权利", "option_c": "担任国家机关职务的权利", "option_d": "担任国有公司.企业.事业单位和人民团体领导职务的权利", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "剥夺政治权利,是指剥夺()", "answer": "ABCD"}, {"id": "178", "option_a": "拒绝接受检疫", "option_b": "拒绝接受强制隔离", "option_c": "拒绝接受治疗", "option_d": "隐瞒不报", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "患有突发传染病或者疑似突发传染病而(),过失造成传染病传播,情节严重,危害公共安全的,依照过失以危险方式危害公共安全罪定罪处罚。", "answer": "ABC"}, {"id": "179", "option_a": "全国人民代表大会", "option_b": "地方各级人民代表大会", "option_c": "各级人民政府", "option_d": "人民法院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人民行使国家权力的机关是()", "answer": "AB"}, {"id": "180", "option_a": "暴力", "option_b": "破坏", "option_c": "损坏", "option_d": "煽动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中国反恐怖主义法》对恐怖主义作出明确定义,通过()等手段,制造社会恐慌.危害公共安全.侵犯人身财产.或者胁迫国家机关.国际组织,以实现其政治.意识形态等目的的主张和行为。", "answer": "ABD"}, {"id": "181", "option_a": "“人只能成功不能失败,失败便意味着是弱者。”", "option_b": "“我这件事情没有做好,别人肯定会有很多的议论。”", "option_c": "“一个人犯了错误,一辈子都完了。”", "option_d": "挫折在一定程度上可以锻炼人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下属于对挫折的不良认知的是()", "answer": "ABC"}, {"id": "182", "option_a": "有一个均衡的生活内容", "option_b": "愿意尝试新事物与冒险", "option_c": "与别人而非自己竞争", "option_d": "一个能肯定自己价值的人也能肯定他人的价值", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪项属于健全自我的特征？()", "answer": "ABD"}, {"id": "183", "option_a": "快乐", "option_b": "愤怒", "option_c": "悲哀", "option_d": "恐惧", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人类基本的情绪包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "184", "option_a": "合理膳食", "option_b": "适量运动", "option_c": "戒烟限酒", "option_d": "心理平衡", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "健康生活方式主要包括()", "answer": "ABCD"}, {"id": "185", "option_a": "模仿是愚蠢的重要表现", "option_b": "模仿实质上就是一种文化的传播.流行过程", "option_c": "模仿同时也是一种社会学习的过程", "option_d": "模仿是聪明的重要表现", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面有关模仿说法正确的是()", "answer": "BC"}, {"id": "186", "option_a": "情绪较稳定并且乐于工作", "option_b": "对环境有适切的认识,能切实有效地面对问题和解决问题", "option_c": "能与人建立和谐的关系,并乐于和他人交往", "option_d": "对自己有适当的了解,并悦纳自我", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "心理健康的条件有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "187", "option_a": "与自杀的人讨论自杀将诱导其自杀", "option_b": "一个人自杀未遂被救起后,自杀可能性下降", "option_c": "想过一次自杀的人会总是想自杀", "option_d": "自杀是冲动性行为", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "自杀的误解有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "188", "option_a": "冷却灭火法", "option_b": "隔离灭火法", "option_c": "窒息灭火法", "option_d": "压制灭火法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "灭火的基本方法是()。", "answer": "ABC"}, {"id": "189", "option_a": "台灯贴近枕头和被褥", "option_b": "躺在床上吸烟", "option_c": "在蚊帐内点蜡烛看书", "option_d": "在室内焚烧杂物", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪些行为易引起火灾()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "190", "option_a": "1个打火机", "option_b": "烟花爆竹", "option_c": "甲烷", "option_d": "酒精,汽油", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宿舍内严禁存放易燃易爆物品,以下哪些属于易燃易爆物品()。", "answer": "BCD"}, {"id": "191", "option_a": "有情况及时汇报", "option_b": "严格遵守请销假制度", "option_c": "不破坏安全保卫及消防设施", "option_d": "与同学或学校工作人员发生矛盾通过组织解决", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "配合学校做好安全保卫工作应做到()", "answer": "ABCD"}, {"id": "192", "option_a": "不倒灌钢瓶,但可以将钢瓶卧放使用", "option_b": "不在漏气时使用任何明火和电器", "option_c": "不将气瓶靠近火源.热源", "option_d": "不在使用时人离开", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪种是正确的液化石油气使用方法()", "answer": "BCD"}, {"id": "193", "option_a": "国家机关", "option_b": "影剧院", "option_c": "歌舞厅", "option_d": "饭店", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()公众聚集的场所,在使用或者开业前,应当向当地消防救援机构申报,经消防安全检查合格后,方可使用或者开业", "answer": "BCD"}, {"id": "194", "option_a": "疏散楼梯", "option_b": "普通电梯", "option_c": "逃向避难层", "option_d": "通过建筑连廊逃向另一单元", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "高层建筑发生火灾时,人员可通过()渠道逃生。", "answer": "ACD"}, {"id": "195", "option_a": "用手拍灭火灾", "option_b": "用水灭火", "option_c": "用湿毛巾覆盖", "option_d": "用灭火器灭火", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "扑救废纸篓里的纸片等初起小火时,以下正确的做法是()。", "answer": "BCD"}, {"id": "196", "option_a": "不乱接乱拉电线,不超负荷用电", "option_b": "及时更换老化电器设施和线路", "option_c": "外出时要关闭电源开关", "option_d": "尽量减少电灯的开关次数", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "用电时要注意防火安全。下面哪些说法是正确的()。", "answer": "ABC"}, {"id": "197", "option_a": "火灾很少发生,消防设施一般很少用到,在周围可以临时堆放物品", "option_b": "不遮挡消防器材设施", "option_c": "定期维护和保养", "option_d": "不挪作它用", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对于消防器材和设施,我们应该()。", "answer": "BCD"}, {"id": "198", "option_a": "进出口位置", "option_b": "安全出口", "option_c": "疏散楼梯", "option_d": "电梯", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "进入公共场所,应注意观察哪些部位,以便于发生火灾时能够紧急逃生()。", "answer": "ABC"}, {"id": "199", "option_a": "沿疏散通道右侧有序快走", "option_b": "沿疏散通道猛跑", "option_c": "疏散时大声喊叫", "option_d": "疏散时年轻力壮的走在后面,年幼体弱的走在前面", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "发生火灾后沿疏散通道逃生时,以下哪些做法是错误的()。", "answer": "BCD"}, {"id": "200", "option_a": "引导消防车辆和救援人员到达火灾现场", "option_b": "介绍起火位置(建筑)的有关情况和有无人员被困", "option_c": "介绍周边可利用的消防水源", "option_d": "与消防救援人员一起进入火场灭火救人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "报警人或知情人应协助消防人员开展以下哪些工作()。", "answer": "ABC"}, {"id": "201", "option_a": "会开消防车", "option_b": "会报火警", "option_c": "会扑救初起火灾", "option_d": "人员密集场所工作人员会组织人员疏散逃生", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "单位要对员工进行消防安全培训,使每位员工具备以下能力()。", "answer": "BCD"}, {"id": "202", "option_a": "配备必要的消防器材并掌握正确的使用方法", "option_b": "制定家庭健身计划", "option_c": "绘制家庭逃生疏散路线", "option_d": "经常检查和消除家庭火灾隐患", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪些选项是家庭应该采取的消防安全措施()。", "answer": "ACD"}, {"id": "203", "option_a": "警告", "option_b": "二百元以下罚款", "option_c": "行政拘留", "option_d": "暂扣或吊销机动车驾驶证", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对于交通违法行为人的何种处罚,可以适用简易程序。()", "answer": "AB"}, {"id": "204", "option_a": "违法行为发生地", "option_b": "发现地", "option_c": "驾驶证登记地", "option_d": "机动车登记地", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通技术监控资料记录的违法行为可以由()的公安机关交通管理部门管辖。", "answer": "ABD"}, {"id": "205", "option_a": "警告", "option_b": "罚款", "option_c": "行政拘留", "option_d": "暂扣或吊销机动车驾驶证", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于道路交通违法行为的处罚种类的是()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "206", "option_a": "轻微交通事故", "option_b": "一般交通事故", "option_c": "重大交通事故", "option_d": "特大交通事故", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "道路交通事故按造成的损害后果可分几类()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "207", "option_a": "交通信号灯", "option_b": "交通标志", "option_c": "交通标线", "option_d": "交通警察的指挥", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通信号包括哪几类()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "208", "option_a": "防范为先", "option_b": "依法管理", "option_c": "方便群众", "option_d": "严厉打击", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "道路交通安全工作,应当遵循()原则,保障道路交通有序.安全.畅通。", "answer": "BC"}, {"id": "209", "option_a": "前车正在左转弯.掉头.超车的。", "option_b": "与对面来车有会车可能的。", "option_c": "前车为执行紧急任务的警车.消防车.救护车.工程救险车的。", "option_d": "行经铁路道口.交叉路口.窄桥.弯道.陡坡.隧道.人行横道.市区交通流量大的路段等没有超车条件的。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "同车道行驶的机动车,后车应当与前车保持足以采取紧急制动措施的安全距离。有下列何情形之一的,不得超车()", "answer": "ABCD"}, {"id": "210", "option_a": "使用人", "option_b": "所有人", "option_c": "借用人", "option_d": "管理人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "机动车().必须按照国家规定投保机动车第三者责任强制保险。", "answer": "BD"}, {"id": "211", "option_a": "对交通违法行为有异议的", "option_b": "违章停放的", "option_c": "发生交通事故不能行驶的", "option_d": "发生故障不能行驶,影响道路畅通的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安交通管理部门有权对下列情形之一的机动车实施强制牵引()。", "answer": "BCD"}, {"id": "212", "option_a": "机关", "option_b": "部队", "option_c": "企业事业单位", "option_d": "社会团体", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()以及其他组织,应当对本单位的人员进行道路交通安全教育。()", "answer": "ABCD"}, {"id": "213", "option_a": "盲道", "option_b": "人行道", "option_c": "非机动车道", "option_d": "机动车道", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据道路条件和通行需要,道路划分为()", "answer": "BCD"}, {"id": "214", "option_a": "戴耳机", "option_b": "戴墨镜", "option_c": "抽烟", "option_d": "拨打手持电话", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "驾驶机动车时禁止下列哪些行为?()", "answer": "ACD"}, {"id": "215", "option_a": "在道路上使用滑行工具", "option_b": "在行车道内坐卧.停留.嬉闹", "option_c": "追车", "option_d": "抛物击车", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "行人在道路上不得有下列哪些行为？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "216", "option_a": "约束至酒醒", "option_b": "吊销机动车驾驶证", "option_c": "依法追究刑事责任", "option_d": "五年内不得重新取得机动车驾驶证", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "醉酒驾驶机动车的,由公安机关交通管理部门()。", "answer": "ABCD"}, {"id": "217", "option_a": "每年5月25日为“上海市无违章.无事故道路交通安全宣传日”", "option_b": "每年12月2日为“全国交通安全日”", "option_c": "每年12月4日为“全国法制宣传日”", "option_d": "每年12月4日为“全国交通安全日”", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列说法正确的是()。", "answer": "ABC"}, {"id": "218", "option_a": "如果是在楼房上,从低层向高层转移", "option_b": "如果没到紧要关头,不要轻易入水逃生", "option_c": "注意水情的变化,寻找可以漂浮的物品,做逃离的准备", "option_d": "争取主动,尽快入水逃生", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "面对不断上涨的洪水怎么办?()", "answer": "ABC"}, {"id": "219", "option_a": "蹲或坐下,降低身体高度", "option_b": "站立不动", "option_c": "抓住身边牢固的物体", "option_d": "不同的人靠在一起", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "正确的避震姿势有哪些?()", "answer": "AC"}, {"id": "220", "option_a": "长江流域", "option_b": "黄河流域", "option_c": "嫩江松花江流域", "option_d": "海河流域", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国1998年大洪水主要发生在哪些流域?()", "answer": "AC"}, {"id": "221", "option_a": "在下风方向灭火", "option_b": "在上风方向灭火", "option_c": "对准火焰根部灭火", "option_d": "对准火焰顶部灭火", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "使用灭火器时,应注意()", "answer": "BC"}, {"id": "222", "option_a": "不要清除大棚上的积雪,大雪可以保温,免除农作物冻害", "option_b": "在大棚顶部盖上草帘", "option_c": "及时加固大棚的支撑", "option_d": "及时清扫大棚上的积雪,防止大棚被压塌", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大棚种植应如何应对雪灾()", "answer": "BCD"}, {"id": "223", "option_a": "不要清除大棚上的积雪,大雪可以保温,免除农作物冻害", "option_b": "在大棚顶部盖上草帘", "option_c": "及时加固大棚的支撑", "option_d": "及时清扫大棚上的积雪,防止大棚被压塌", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大棚种植应如何应对雪灾()", "answer": "BCD"}, {"id": "224", "option_a": "蒸发", "option_b": "地表径流", "option_c": "降水", "option_d": "大气输送", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "水循环各环节中,海陆间大循环和陆地循环都包括的环节是()", "answer": "AC"}, {"id": "225", "option_a": "扬沙和沙尘暴", "option_b": "强风.暴雪和降温", "option_c": "冰冻", "option_d": "降雨", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "寒潮可以带来()", "answer": "ABCD"}, {"id": "226", "option_a": "海水污染", "option_b": "鱼类大量死亡", "option_c": "台风", "option_d": "内涝", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "赤潮造成的危害有？()", "answer": "AB"}, {"id": "227", "option_a": "病毒病", "option_b": "细菌性病害", "option_c": "真菌性病害", "option_d": "蝗灾", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下选项中,哪几种属于农业病害()", "answer": "ABC"}, {"id": "228", "option_a": "积云阶段", "option_b": "成熟阶段", "option_c": "消散阶段", "option_d": "终结阶段", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "雷暴生命周期包括()", "answer": "ABC"}, {"id": "229", "option_a": "缺氧窒息", "option_b": "高温", "option_c": "烧伤", "option_d": "腐蚀", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "火灾导致死亡的原因有()", "answer": "ABC"}, {"id": "230", "option_a": "毁坏建筑物和生产设施", "option_b": "造成海水倒灌", "option_c": "不利于植树造林", "option_d": "不利于地下资源开发", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "地面沉降会造成的破坏有()", "answer": "ABD"}, {"id": "231", "option_a": "多发生在雷雨天,尤以午后至傍晚最为多见", "option_b": "范围小,寿命短", "option_c": "外形像漏斗状,破坏力大", "option_d": "中心气压很低", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "龙卷风的特点是什么？()", "answer": "ABCD"}, {"id": "232", "option_a": "窒息", "option_b": "隔离", "option_c": "化学抑制", "option_d": "冷却", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "灭火的基本原理有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "233", "option_a": "海堤", "option_b": "防浪墙", "option_c": "海底隧道", "option_d": "防护林答", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "防御台风灾害的措施有()", "answer": "ABD"}, {"id": "234", "option_a": "煤气中毒者,立即移至通风处", "option_b": "对中暑者进行物理降温", "option_c": "对触电者,用干燥竹竿挑开电线", "option_d": "骨折端露在伤口外时,立即把骨折端送入伤口", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下正确的急救方法有()", "answer": "ABC"}, {"id": "235", "option_a": "开放气道", "option_b": "人工呼吸", "option_c": "气管插管术", "option_d": "胸外心脏按压", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "心肺复苏中的初级生命支持(简称BLS)又叫现场急救或初级复苏处理,是指专业或非专业人员进行的徒手抢救；包括的步骤()", "answer": "ABD"}, {"id": "236", "option_a": "病人口唇包裹术者口唇", "option_b": "闭合鼻孔", "option_c": "吹气量至胸廓扩张时止", "option_d": "频率为8~12次/min", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "口对口人工呼吸时,吹气的正确方法是以()", "answer": "BC"}, {"id": "237", "option_a": "直接压迫止血法", "option_b": "动脉行径按压法", "option_c": "压迫包扎法", "option_d": "填塞法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "现场止血的方法有()", "answer": "ABCD"}, {"id": "238", "option_a": "迅速扑灭伤员身上的火,尽快脱离火源,缩短烧伤时间", "option_b": "立即检查伤员伤情,检查呼吸.心跳", "option_c": "防止休克,窒息,疮面污染", "option_d": "用较干净的衣服把伤面包裹起来,防止感染", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于对烧伤人员的急救正确的是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "239", "option_a": "立即切断电源,或使触电者脱离电源", "option_b": "迅速测量触电者体温", "option_c": "使触电者俯卧", "option_d": "迅速判断伤情,对心搏骤停或无意识者,立即心肺复苏", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对触电者的急救以下说法正确的是()", "answer": "AD"}, {"id": "240", "option_a": "必须在原地检伤", "option_b": "呼吸心跳骤停者,应先行复苏术,然后再搬运", "option_c": "对昏迷或有窒息症状的伤员,面部偏向一侧或侧卧位,保持呼吸道畅通", "option_d": "一般伤员可用担架.木板等搬运", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于搬运的原则,以下说法正确的是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "241", "option_a": "切断毒源和脱离中毒现场,迅速将中毒者移至通风好,空气新鲜处", "option_b": "保暖,避免活动和紧张", "option_c": "解开衣领,通畅呼吸道;用简易方法给氧", "option_d": "体表受刺激性.腐蚀性化学物污染时,应立即脱去衣服,用大量清水反", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下关于急性中毒现场抢救的说法正确的是()", "answer": "ABCD"}, {"id": "242", "option_a": "要尽快使伤员置于安全地点", "option_b": "胸外心脏按压位置要正确,用力要均匀", "option_c": "可以密切配合进行口对口人工呼吸", "option_d": "心脏按压操作疲劳时可中途休息", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "施行胸外心脏按压术时,下列注意的事项中正确的是()", "answer": "ABC"}, {"id": "243", "option_a": "脑外伤,可能出现脑疝者", "option_b": "内脏外露,未妥善处理者", "option_c": "颈部伤有呼吸障碍者", "option_d": "现场救护后伤情基本稳定者", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下伤员应暂缓转运的()", "answer": "BC"}, {"id": "245", "option_a": "专门工作", "option_b": "基层单位", "option_c": "上级机构", "option_d": "群众路线", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家设立由有关部门组成的反恐怖主义工作领导机构,实行()相结合的原则,依靠.动员所有国家机关.武装力量.社会组织.企业事业单位.村(居)民委员会和个人共同开展反恐怖主义工作。", "answer": "AD"}]